<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<relatorio>
	<!--Os paramêtros da query segue a ordem de: 1º Parâmetros Querystring; 2º Parâmetros XML-->
	<query>select cd.NOME as nome2, (cd.ENDERECO + ', ' + cd.END_NUM) as rua, cd.BAIRRO as bairro, mun.NOME as cidade, (substring(cd.CPF,1,3) + '.' + substring(cd.CPF,4,3) + '.' + substring(cd.CPF,7,3) + '-' + substring(cd.CPF,10,2)) as cpf from LY_CANDIDATO_DOCENTE cd  inner join LY_CONCURSO_DOCENTE conc on cd.CONCURSO = conc.CONCURSO inner join MUNICIPIO mun on cd.END_MUNICIPIO = mun.CODIGO where cd.CONCURSO = ? and CANDIDATO = ?</query>

	<!--Todos os parâmetros aqui são obrigatórios.
      fieldType: text, date.
      label: Texto que descreve o significado do campo.
      name: Nome único que não pode se repetir.-->
	<!--<parametros>
      <parametro fieldType="text" label="Semestre:" name="Documento"></parametro>
      <parametro fieldType="date" label="Data Início:" name="DataInscricaoIni"></parametro>
      <parametro fieldType="date" label="Data Fim:" name="DataInscricaoFim"></parametro>
    </parametros>-->

	<texto>
		<![CDATA[
	<style type="text/css">
		.margem
		{
			margin: 0 113.385826772px;
		}
		.titulo
		{
			font-family: Arial;
			font-size: 12px;
			text-align: center;
		}
		.subtitulo
		{
			font-family: Times New Roman;
			font-size: 12px;
			text-align: center;
		}
		.texto
		{
			font-family: Times New Roman;
			font-size: 12px;
			text-align: justify;
		}
		.destaque
		{
			font-weight: bold;
		}
	</style>
	<div class="margem">
		<div class="titulo">
			ESTADO DO RIO DE JANEIRO</div>
		<div class="titulo">
			SECRETARIA DE EDUCAÇÃO</div>
		<br />
		<div class="subtitulo">
			Contrato nº ___________/</div>
		<br />
		<br />
		<div class="texto">
			<b>CONTRATO DE PRESTAÇÃO DE SERVIÇOS POR TEMPO DETERMINADO, NA FORMA DO ARTIGO 37, INCISO
				IX DA CONSTITUIÇÃO DA REPÚBLICA E ARTIGO 77, INCISO XI, DA CONSTITUIÇÃO DO ESTADO</b>
			QUE ENTRE SI CELEBRAM O ESTADO DO RIO DE JANEIRO, PELA SECRETARIA DE EDUCAÇÃO E
			O SR(A). _________________________________.</div>
		<br />
		<br />
		<div class="texto">
			O <b>ESTADO DO RIO DE JANEIRO</b>, neste ato pela Secretaria de Educação, doravante
			denominado CONTRATANTE, representado neste ato pela Superintendente de Gestão de
			Pessoas, _________________________________, cédula de Identidade nº _________________,
			conforme autorização do Exmo. Sr. Governador do Estado, constante do Decreto Estadual
			nº 41.363/08, e o Sr(a)., #nome2#, domiciliado na Rua #rua#, Bairro #bairro#, Cidade
			#cidade# e inscrito no CPF/MF sob o nº #cpf# ,daqui por diante denominado CONTRATADO,
			resolvem celebrar o presente Contrato de Prestação de Serviços por tempo determinado,
			na forma do artigo 37, inciso IX, da Constituição da República, e artigo 77, inciso
			XI, da Constituição do Estado, que se regerá pelas normas da Lei estadual nº 4.599,
			de 27 de setembro de 2005, Decreto nº 38.604, de 06 de dezembro de 2005, aplicando-se
			a este contrato suas disposições irrestrita e incondicionalmente, bem como pelas
			cláusulas e condições seguintes:</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA PRIMEIRA:</u> DO OBJETO</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			O presente instrumento tem por objeto a prestação de serviços de Professor Docente
			I à CONTRATANTE, de acordo com o resultado do processo seletivo simplificado, pelo
			prazo determinado na Cláusula Segunda, na forma da Lei Estadual nº 4.599/05 e Decreto
			Estadual nº 41.363/08.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA SEGUNDA:</u> DO PRAZO</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			O prazo de vigência do contrato será de até 01 (um) ano, contados a partir de sua
			publicação no D.O.</div>
		<div class="texto">
			PARÁGRAFO PRIMEIRO – O prazo contratual poderá ser prorrogado pelo prazo máximo
			de 1 (um) ano, observando-se a disciplina do artigo 2º e parágrafo único, da Lei
			nº 4.599, de 27 de setembro de 2005, desde que o prazo total seja de 3 (três) anos.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			PARÁGRAFO SEGUNDO – O período do contrato previsto no caput deverá ser executado
			integralmente e sem interrupções, salvo aquelas expressamente previstas em lei e
			neste contrato, sob pena de ser caracterizada a inadimplência do CONTRATADO, com
			a conseqüente extinção do contrato de prestação de serviço.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			PARÁGRAFO TERCEIRO – A prorrogação prevista nesta Cláusula só poderá ser efetivada
			segundo a conveniência da Administração, a critério exclusivo do CONTRATANTE.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			PARÁGRAFO QUARTO - O CONTRATADO não poderá prestar serviços no âmbito da Secretaria
			de Educação após o término do contrato, sob pena de apuração da responsabilidade
			administrativa e civil das autoridades que determinarem, solicitarem, permitirem
			ou tolerarem tal situação.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA TERCEIRA:</u> DAS OBRIGAÇÕES DO CONTRATANTE</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			O CONTRATANTE <b>se</b> obriga a:</div>
		<br />
		<div class="texto">
			a) depositar a quantia líquida da retribuição a que fizer jus o CONTRATADO, em conta
			aberta em seu nome no Banco ITAÚ, conforme o calendário de pagamento dos servidores
			públicos da Administração Direta, Indireta, Fundações e dos Pensionistas do Estado
			do Rio de Janeiro;</div>
		<div class="texto">
			b) recolher contribuição Previdenciária mensal e o imposto de renda de pessoas físicas
			– IRPF, deduzidos da retribuição do CONTRATADO;</div>
		<div class="texto">
			c) expedir certidões que atestem a contratação, bem como o tempo de prestação de
			serviços, para defesa de direitos ou esclarecimento de situação, a requerimento
			do CONTRATADO;</div>
		<div class="texto">
			d) abster-se de determinar tarefas ou funções que impliquem em eventual desvio de
			função do CONTRATADO;</div>
		<div class="texto">
			e) pagar tempestiva e integralmente a remuneração pactuada na Cláusula Décima Primeira.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA QUARTA:</u> DAS PROIBIÇÕES DA CONTRATADA</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			Constituem obrigações da CONTRATADA:</div>
		<br />
		<div class="texto">
			a) desenvolver satisfatoriamente, de acordo com sua formação profissional e capacitação
			técnica especializada, as atividades determinadas pelo superior hierárquico;</div>
		<div class="texto">
			b) estar presente no local de trabalho durante todo o tempo de desenvolvimento normal
			das atividades de execução do contrato, que corresponderá ao horário de expediente
			do CONTRATANTE;</div>
		<div class="texto">
			c) submeter-se às normas, rotinas e horários de trabalho estabelecidos pelo CONTRATANTE;</div>
		<div class="texto">
			d) aceitar os descontos de lei incidentes em sua remuneração mensal bruta, bem como
			os decorrentes de horas não trabalhadas em função de ausência não autorizada ou
			falta não abonada, devidamente apontadas no período de vigência deste contrato;</div>
		<div class="texto">
			e) cumprir as determinações legais emanadas das autoridades competentes do (órgão
			ou entidade contratante).</div>
		<div class="texto">
			f) exercer com zelo e dedicação os encargos que lhe forem cometidos;</div>
		<div class="texto">
			g) ser leal ao CONTRATANTE;</div>
		<div class="texto">
			h) observar as normas legais e regulamentares aplicáveis às atividades do CONTRATANTE;</div>
		<div class="texto">
			i) cumprir as ordens lícitas de superior hierárquico;</div>
		<div class="texto">
			j) atender, com presteza, ao público em geral prestando as informações requeridas,
			ressalvadas as legalmente protegidas por sigilo, e preparar aquelas requeridas para
			a defesa do CONTRATANTE em juízo;</div>
		<div class="texto">
			l) levar ao conhecimento da autoridade superior as irregularidades de que tiver
			ciência em razão do exercício de suas atividades;</div>
		<div class="texto">
			m) zelar pela economia do material e a conservação do patrimônio público;</div>
		<div class="texto">
			n) guardar sigilo sobre assuntos do CONTRATANTE;</div>
		<div class="texto">
			o) manter conduta compatível com a moralidade administrativa;</div>
		<div class="texto">
			p) ser assíduo e pontual na prestação de seus serviços;</div>
		<div class="texto">
			q) tratar com urbanidade as pessoas;</div>
		<div class="texto">
			r) representar, por intermédio da via hierárquica, contra ilegalidade, omissão ou
			abuso de poder.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA QUINTA:</u> DAS PROIBIÇÕES</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			Ao CONTRATADO é vedado:</div>
		<br />
		<div class="texto">
			a) ausentar-se do local de prestação de seus serviços, durante o desenvolvimento
			diário das atividades do projeto, sem prévia autorização do seu superior hierárquico
			ou de funcionário por ele indicado;</div>
		<div class="texto">
			b) retirar, sem prévia anuência da autoridade competente, qualquer documento ou
			objeto das dependências do CONTRATANTE;</div>
		<div class="texto">
			c) opor resistência injustificada ao andamento de documento ou processo ou à execução
			de serviços;</div>
		<div class="texto">
			d) promover manifestação de cunho político-partidário nas dependências do CONTRATANTE;</div>
		<div class="texto">
			e) promover, nas dependências do CONTRATANTE, manifestação pública de agravo ou
			desagravo a outros agentes públicos ou a terceiros que tenham com aquele órgão ou
			entidade administrativa;</div>
		<div class="texto">
			f) cometer a pessoa estranha à execução do projeto, fora dos casos previstos em
			lei, o desempenho de atividades de sua responsabilidade;</div>
		<div class="texto">
			g) atuar como procurador ou intermediário junto a repartições públicas;</div>
		<div class="texto">
			h) receber, exigir ou solicitar, para si ou para terceiros, propina, comissão, presente
			ou vantagem de qualquer espécie, em razão de seus serviços, para a prática ou omissão
			de ato de ofício, ou valer-se da função exercida para obtenção de vantagem pessoal
			para si ou para terceiros;</div>
		<div class="texto">
			i) praticar usura sob qualquer de suas formas;</div>
		<div class="texto">
			j) proceder de forma desidiosa;</div>
		<div class="texto">
			l) utilizar pessoal ou recursos materiais do CONTRATANTE em serviços ou atividades
			particulares;</div>
		<div class="texto">
			m) exercer quaisquer atividades incompatíveis com os serviços técnicos prestados
			ao CONTRATANTE e com o horário de trabalho;</div>
		<div class="texto">
			n) ser nomeado ou designado, ainda que a título precário ou em substituição, para
			o exercício de cargo em comissão ou função de confiança em órgão ou entidade diversos
			daquele para o qual foi contratado;</div>
		<div class="texto">
			o) participar de gerência ou administração de empresa privada, de sociedade civil
			ou exercer o comércio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comanditário;</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA SEXTA:</u> DA RESPONSABILIDADE</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			O CONTRATADO responde pessoalmente pelo exercício irregular de seus encargos, por
			atos omissivos ou comissivos, dolosos ou culposos, nos termos da legislação penal,
			administrativa e civil, não excluída ou atenuada essa responsabilidade pela presença
			ou pelo acompanhamento da execução por servidor ou empregado público.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA SÉTIMA:</u> DOS DIREITOS E DEVERES</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			O CONTRATADO terá direito a: I – licença maternidade; II - licença paternidade,
			III – férias, quando o período do contrato for superior a 12 (doze) meses, IV –
			verba indenizatória por rescisão unilateral imotivado por parte da Administração.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			PARÁGRAFO ÚNICO – Em caso de faltas por até três dias por motivo de doença, as faltas
			serão abonadas mediante comprovação por atestado médico, desde que apresentado no
			prazo de 48 (quarenta e oito) horas do primeiro dia de afastamento. Em hipótese
			de faltas superiores a três dias e inferiores ou iguais a 15 dias, o abono dependerá
			de laudo positivo da Perícia Médica do Estado. Não serão abonadas, por motivo de
			saúde, mais do que 15 (quinze) faltas por ano de execução do contrato.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA OITAVA:</u> DAS FÉRIAS</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			Após a vigência de 12 (doze) meses do presente contrato, o CONTRATADO terá direito
			a afastar-se do trabalho por trinta (30) dias consecutivos, sem prejuízo de sua
			retribuição, a partir de data ajustada entre as partes, atendida a conveniência
			da Administração Pública.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			PARÁGRAFO PRIMEIRO - A rejeição de pedido de férias regulamente formulado pelo CONTRATADO
			só será possível em casos excepcionalíssimos, assim reconhecidos pelo titular do
			órgão a que o mesmo estiver vinculado, mediante motivação expressa e específica
			para o caso concreto, indicando-se pormenorizadamente as tarefas e funções que não
			podem ser reduzidas ou suspensas naquele período específico.</div>
		<div class="texto">
			PARÁGRAFO SEGUNDO - Ainda que configurada a estrita e inadiável necessidade do serviço
			a justificar a rejeição do pedido de férias formulado pelo CONTRATADO, a concessão
			de tal afastamento deverá ser tão somente postergada para período futuro, ainda
			no prazo de vigência do contrato, indicando-se expressamente a previsão das datas
			de início e término do período de férias então adiadas, de modo a evitar a necessidade
			de indenização pecuniária de período não gozado de férias.</div>
		<br />
		<div class="texto">
			<b><u>CLÁUSULA NONA:</u> DA DOTAÇÃO ORÇAMENTÁRIA</b></div>
		<br />
		<div class="texto">
			As despesas com a execução do presente contrato correrão à conta das seguintes dotações
			orçamentárias, para o corrente exercício de 2008, assim classificados:
			<br />
			Natureza das Despesas: 3190-04
			<br />
			Fonte de Recurso: 15
			<br />
			Programa de Trabalho: 18.12361004920140000-18.12362004820180000
			<br />
			Nota de Empenho: 15679-15680
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO ÚNICO – As despesas relativas aos exercícios subseqüentes correrão por
			conta das dotações orçamentárias respectivas, devendo ser empenhadas no início de
			cada exercício.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA:</u> DA REMUNERAÇÃO</b>
			<br />
			<br />
			A remuneração bruta total do CONTRATADO será de R$ 562,28 (quinhentos e sessenta
			e dois reais e vinte e oito centavos) por mês.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO ÚNICO - As vantagens e benefícios previstos em legislação específica da
			categoria funcional ou de cargo análogo na estrutura estadual não repercutirão sobre
			a remuneração do CONTRATADO.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA PRIMEIRA:</u> DA EXECUÇÃO E FISCALIZAÇÃO DO CONTRATO</b>
			<br />
			<br />
			O CONTRATADO executará os serviços descritos na Cláusula Primeira, com carga horária
			de 16 (dezesseis) horas semanais, ficando subordinado às determinações da Secretaria
			de Educação, quanto à forma de exercício de suas funções e horário, observadas as
			normas legais vigentes.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO PRIMEIRO - O CONTRATADO se obriga a exercer sua função na unidade indicada
			pelo CONTRATANTE.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO SEGUNDO - O CONTRATADO, por necessidade do serviço, poderá ser removido
			para qualquer unidade integrante da estrutura da CONTRATANTE, vedado, entretanto,
			o desvio de função, sob pena de rescisão do presente CONTRATO e a apuração da responsabilidade
			administrativa e civil das autoridades que determinarem, solicitarem, permitirem
			ou tolerarem tal desvio.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO TERCEIRO - A execução do contrato será acompanhada e fiscalizada pela
			Secretaria de Educação, juntamente com a unidade em que o CONTRATADO estiver prestando
			o serviço.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA SEGUNDA:</u> DA EXTINÇÃO DO CONTRATO</b>
			<br />
			<br />
			Este contrato será extinto, sem indenização ao CONTRATADO, verificada uma das seguintes
			hipóteses:
			<br />
			a) término do prazo contratual ou de sua prorrogação, independentemente de termo
			de rescisão, quando as partes se darão mútua quitação, se satisfeitas todas as obrigações
			reciprocamente pactuadas;
			<br />
			b) por manifestação unilateral motivada do CONTRATANTE;
			<br />
			c) por vontade de ambas as partes;
			<br />
			d) por infração aos deveres de assiduidade, pontualidade, urbanidade, discrição,
			boa conduta, lealdade e respeito às instituições constitucionais e administrativas
			a que servir, observância das normas legais e regulamentares, sem prejuízo das demais
			disposições constitucionais e legais impostas aos ocupantes de funções públicas
			ou incidência nas proibições estabelecidos em suas cláusulas, imputadas à responsabilidade
			do CONTRATADO, depois de apurada a falta em sindicância conduzida pelo CONTRATANTE,
			no prazo de trinta (30) dias, em que se lhe tenham sido assegurados o contraditório
			e a ampla defesa, com os recursos inerentes.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO PRIMEIRO - A rescisão decorrente de manifestação unilateral imotivada
			do CONTRATANTE importará no pagamento, ao CONTRATADO, de indenização no valor correspondente
			a 1/12 (um doze) avos da remuneração mensal, por mês e/ou período igual ou superior
			a 15 (quinze) dias efetivamente trabalhados.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO SEGUNDO - Não será computado no cálculo da verba indenizatória da rescisão
			unilateral, referida no parágrafo primeiro desta cláusula, o período de trabalho
			inferior a 15 (quinze) dias.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO TERCEIRO - O CONTRATANTE poderá, ainda, rescindir unilateralmente o contrato,
			sem que caiba indenização ao CONTRATADO, em razão de:
			<br />
			<br />
			a) ocorrência de qualquer hipótese impeditiva ao fiel cumprimento do contrato pelo
			período acordado, inadmitindo-se qualquer suspensão da sua execução;
			<br />
			b) falta ao trabalho por três dias consecutivos ou cinco intercalados em um período
			de trinta dias, mesmo com justificação, ressalvadas as faltas abonadas por motivo
			de doença, em conformidade com o disposto no parágrafo único da cláusula sétima;
			<br />
			c) afastamento por motivo de doença por prazo superior a 15 dias consecutivos;
			<br />
			d) apresentação de documento falso ou declaração falsa ou inexata;
			<br />
			e) insuficiência de desempenho na função para a qual apresentou prova de capacitação.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO QUARTO - A declaração de rescisão deste contrato, em todos os casos em
			que ela é admitida, será sempre feita independentemente de prévia notificação judicial
			ou extrajudicial e operará seus efeitos a partir da publicação do ato no Diário
			Oficial do Estado.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO QUINTO - No ajuste final de contas, dos valores eventualmente devidos
			ao CONTRATADO, o CONTRATANTE, como lhe incumbe, procederá aos descontos previstos
			na legislação específica, na forma estabelecida em suas disposições.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO SEXTO – O CONTRATADO só poderá rescindir ou interromper a prestação de
			serviços por conta de infração contratual ou legal do CONTRATANTE mediante propositura
			de ação judicial, devendo manter o cumprimento integral de suas obrigações legais
			e contratuais até expresso pronunciamento judicial que suspenda ou extinga a exigibilidade
			das mesmas.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA TERCEIRA:</u> DAS CONDIÇÕES RESOLUTIVAS</b>
			<br />
			<br />
			O presente contrato estará resolvido de pleno direito, não cabendo qualquer indenização
			ao CONTRATADO, nas hipóteses de sua substituição por servidor efetivo investido
			em cargo que abarque as funções objeto do presente contrato.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO ÚNICO – A substituição mencionada no caput da presente Cláusula pode decorrer
			de qualquer forma de provimento originário ou derivado do servidor efetivo em questão.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA QUARTA:</u> DA INEXISTÊNCIA DE VÍNCULO</b>
			<br />
			<br />
			A presente contratação não cria vinculo empregatício ou estatutário entre o CONTRATANTE
			e o CONTRATADO, nem gera para este o direito de ser posteriormente admitido como
			servidor estadual e nem o de ser aproveitado nos órgãos da administração direta
			ou indireta ou, ainda, fundação instituída ou mantida pelo Estado.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA QUINTA:</u> DAS DECLARAÇÕES</b>
			<br />
			<br />
			O CONTRATADO assina, neste ato, as seguintes declarações anexo ao presente instrumento,
			e que dele passam a fazer parte integrante:
			<br />
			a) ciência das proibições do artigo 37, incisos XVI, XVII e §10º, da Constituição
			da República;
			<br />
			b) ciência e observância das proibições do art. 7º, III, da Lei Estadual nº 4.599,
			de 27/09/2005.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA SEXTA:</u> DA CESSÃO OU TRANSFERÊNCIA</b>
			<br />
			<br />
			O presente contrato não poderá ser objeto de cessão ou transferência no todo ou
			em parte.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA SÉTIMA:</u> DA EXCEÇÃO DA RESPONSABILIDADE DO CONTRATANTE</b>
			<br />
			<br />
			A superveniência de decisão judicial que anule a presente contratação, em especial
			a declaração de inconstitucionalidade da Lei Estadual nº 4.599/05, não assegurará
			qualquer direto de reparação ao CONTRATADO, o qual renuncia expressa e irrevogavelmente
			a qualquer pretensão indenizatória.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA OITAVA:</u> DA PUBLICAÇÃO E CONTROLE DO CONTRATO</b>
			<br />
			<br />
			Após a assinatura do contrato deverá seu extrato ser publicado, dentro do prazo
			de 20 (vinte) dias, no Diário Oficial do Estado do Rio de Janeiro, devendo ser encaminhado
			ao Tribunal de Contas do Estado, para conhecimento, cópia autenticada do contrato
			até o quinto dia útil seguinte ao da sua assinatura.
			<br />
			<br />
			PARÁGRAFO ÚNICO – O extrato da publicação deve conter a identificação do instrumento,
			partes, objeto, prazo, valor, número do empenho e fundamento do ato.
			<br />
			<br />
			<b><u>CLÁUSULA DÉCIMA NONA:</u> DO FORO DE ELEIÇÃO</b>
			<br />
			<br />
			Fica eleito o Foro da Cidade do Rio de Janeiro, comarca da Capital, para dirimir
			qualquer litígio decorrente do presente contrato que não possa ser resolvido por
			meio amigável, com expressa renúncia a qualquer outro, por mais privilegiado que
			seja.
			<br />
			E, por estarem assim acordes em todas as condições e cláusulas estabelecidas neste
			contrato, firmam as partes o presente instrumento em 4 (quatro) vias de igual forma
			e teor, depois de lido e achado conforme, em presença de testemunhas abaixo firmadas.
			<br />
			<br />
			<br />
			<br />
			Rio de Janeiro, em ________ de ______________ de ________.
		</div>
		<br />
		<br />
		<div class="subtitulo">
			<br />
			________________________________________________
			<br />
			SECRETARIA DE EDUCAÇÃO
			<br />
			<br />
			<br />
			<br />
			________________________________________________
			<br />
			<b>CONTRATADA</b>
			<br />
			<br />
			<br />
			<table>
				<tr>
					<td style="width:10%">
						________________________________________________
					</td>
					<td style="width:10%">
						________________________________________________
					</td>
				</tr>
				<tr>
					<td style="width:10%">
						TESTEMUNHA
					</td>
					<td style="width:10%">
						TESTEMUNHA
					</td>
				</tr>
			</table>
		</div>
	</div>]]>
	</texto>
</relatorio>
